QS亞洲大學排名 港大升3級排第2科大跌4級排第7

港大升3級排第2科大跌4級排第7?mtc=10012

國際高等教育研究機構 Quacquarelli Symonds（QS）發布了2019年度亞洲500所最佳大學的排名。新加坡國立大學奪回了南洋理工大學在亞洲地區排名的榜首地位。香港有3所大學躋身亞洲前十之列，香港大學升3級排名第2，香港中文大學上升1級至第9位，而香港科技大學則下降4級至第7位。所有香港地區大學都在雇主聲譽指數和衡量國際化程度的指標中名列前100。

QS研究總監Ben Sowter表示，港大學幾乎躋身榜首，而各間上榜大學在研究影響指標和國際化指標方面表現都很好，認為香港是一個非凡的學習目的地，也是真正卓越大學的所在地。

中國內地的大學在亞洲前20名中佔據了5個席位，比去年增加了兩所大學，清華大學（3）、北京大學（5）及復旦大學（6）打入10大。日本是擁有前100位大學第二多的國家，其次是印度和韓國。

香港科技大學下降4級至第7位。

你老母QS，禾地吾城每年俾30幾萬你，你竟然排我地咁l後？(跌到我地去Asia rank 21？)
你係咪得寸進尺要多幾百萬先肯排返我地上去頭10？
你老尾QS，真係貪得無厭。

認為香港是一個非凡的學習目的地，也是真正卓越大學的所在地。

大把大把車落你班屈城大刷排名既連登仔到

shitty

校園台幾時可以停止引用QS哩啲垃圾級嘅排名，要講佢亂鳩排嘅理由我畀四五個都得（之前po過無乜人理所以有人想睇再po）。

講日本，京都已經拋離其他亞洲大學幾條街，日本做緊諾貝爾級數研究嗰陣其他大學都唔知成立咗未

sci類嘅諾貝爾一般延遲幾十年頒（高錕拎嗰個都係例子，要等光纖普及先證明到光纖有幾劃時代有幾推動到整個人類發展，而等光纖普及要幾十年，可惜等到時佢已經無能力去理解自己個獎係去到咩級別。）

京都大校友湯川秀樹喺1949年拎物理學諾貝爾，之後東京、京都keep住拎，今年先啱啱加多咗個，亞洲其他好似得屠呦呦一個有份。日本以外整個亞洲加埋都不及東京、京都一間嘅學術水平，但港大排第二國大排第一

你咁講即係暗示禾地吾城 身為全球百大唔符合事實姐？

你會得罪我地全校人

香港食屎大學

利申恆大（香港iBanker搖籃 ）

成個post得我提過高錕我諗你係想同我講

你睇真啲，幾時話高錕同香港有關，相反，咪講埋成個亞洲日本以外得屠呦呦有諾貝爾

唔知你個腦入面經歷過啲咩思考歷程

得罪埋其他又點話，香港無一間係全球百大

City百唔百大、排幾多都wfc，唔入流就係唔入流，唔通會有人care hsmc排幾多。

咁你繼續打稻草人

其實高錕都係 外國讀書 外國做研究

佢既成就完全同香港呢邊冇關

你打咩都唔畀得人引用嘅不如開個word document打包佢啦

上討論區有人討論都要嬲嬲豬

飽

高錕死左之後佢就痴撚左線
希望大家體諒下d精神病人

覆你唔gur 又話唔關我事

或者我換個講法 上得討論區打完嘢 打出嚟句句都唔關人事 咁你不如開返個google doc打落去 咪唔會關人事

自己會錯意咪認咗佢 見到高錕兩隻字就發晒癲 明明我一早表達咗高錕拎諾貝爾唔關亞洲大學事

發現會喺連登開一堆post嘅人講嘢都係神神化化零logic 難以溝通